我發覺我老母真係好蠢 ....

頭先TVB電視新聞播d 學生同警察發生衝突
就話：「作反啦 作反啦，d 學生係道搞搞震！」
# 只睇片面就主觀地作出結論

平時好沉迷d 陰謀論 、偏門野、小道消息
e.g. 岩岩搭的士，收得貴又話人地肯定故意兜路啦 （但明明冇）
e.g. 自已身體有病痛，又成日唔睇醫生，鍾意去搵d 咩神醫電擊治病
e.g. 成日聽d 豬朋狗友話買xxx股票，越唔識果d 佢就越會買，真係on99，結果輸好多錢啦依家
e.g. 佢買左佢朋友d 大陸洗頭水用，話有特別攻效，洗晒腦咁，有香港果d 唔用，真係on99

知唔知最弊係咩？
佢以為自己好撚醒 。。。

我懷疑香港上左年紀
好多呢類人
明明係好蠢
但就以為自己好撚醒

屋企人政見不同的話 真係會傷和氣 嘈落去大家會好唔開心
有時D野潛移默化左好多年 思考模式用左咁多年 唔係做仔既一時三刻就可以說服到 尤其是你係佢個仔 就算你係醫生佢都未必會信你講既野
我覺得最緊要有共識 Agree to disagree 不過唔知老人家明唔明呢個道理
唔好諗住可以說服到老人家 佢唔係係我地而家既環境長大 唔會有我地既感受 無感受既話你點講佢都係唔明 有時真係唯有接受佢永遠都唔明既事實 停止繼續解釋 ban佢 話佢唔岩話佢蠢 咁對大家都好 有時咁樣對自己先係最好 避免互相相害

如果你一早知佢地係咩取態 你又露左你既取態 咁你失策了
對住呢D人要扮哂一副討厭政治既嘴臉應對
如果唔係就會出現你既情況 好撚柒嘛煩
佢地都唔明架啦 同佢地講真係浪費口水

伯母

咩親戚黎架 日日見既咩?

On9 走咪走

忽然諗起女兒紅

Btw，呢個case係樓主老母太自我中心，無得醫架

有人識醫就無港女/公主喇

根本好多香港父母就係有個default thinking pattern 係子女永遠都係受教既角色，總之你講既就一定係錯，唔會接受到要向後生學習既事實。反而三唔識七既隔離街阿伯9up 就會信到十足十，所以要有效宣傳就一定要拉攏班少數既中老年民主派，由佢地把口講一句有效過你講一年

中國老人就係咁, 覺得自己食鹽多過你食米, 小學畢業都覺得自己識野多過而家d大學生, 覺得自己大撚哂, 全世界都要尊重我, 孝順我

其實都幾可悲, 唔似外國咁老人有人respect, 唔知係冇人respect所以要撐起塊面or vice versa

有研究話生咗仔嘅女人IQ明顯下降

[長期抗爭] 全港轉台 打擊酒樓茶記TVB壟斷

認真 唔係香港經濟起飛 呢類人唔會過得咁好

唔蠢又點會有左你呢？？？

我理解樓主既感受，因為我阿媽都係咁蠢。但我認為抗爭，唔單只要係議會、係條街到。仲需要係自己屋企抗爭，捍衛香港有既自由同價值。樓加油！

轉台啦，仲睇TVB

大把老一輩早幾廿年出世以為自己醒過d後生，結果電視轉個台都唔撚識

香港真係要等上一兩代走左先有希望

我都唔係蠢 其實係嗰啲廢老想安心退休唔想咁多野搞 所以就唔會去分析呢個事實

old seafood心態

你同蠢人講佢好蠢係無用既
你要同佢慢慢解釋
要用同理心 唔好比佢覺得你話佢蠢
得閒仲要讚下佢醒
咁先點得醒佢地

結論: 好撚麻煩

樓主唔好比家用，呢頭比完，果頭同你比莊家，不如你份家用直接比莊家重直接啦

可以send長輩圖反cup

延伸閱讀

我係一個超紅底家庭出世 你問我答

《屌你班香港人識唔識玩政治》

其實對家打民意戰真係打得好好

當初共產黨點洗腦人，我地就要用返同樣方法洗返人腦

知識不平等
用長輩圖洗佢腦重新教育下就岩

高官？得罪又點？佢地挑釁在先，點解要忍佢地？爆佢地喇！

唔洗懷疑啦 根本就係

就係我老母

有時覺得人地老母蠢都係好事
起碼佢地會聽仔女講

最慘就係啲自以爲醒嘅老母
死都唔肯信知識份子講嘅野
反而信啲中學都未畢業嘅姨媽姑組

「你地比泛民洗左腦啦」
「好多外國想蝦我地中國」
「政府點會害我地」
「班學生太細未識諗」

利申：反左面

推
推埋我老母臭

好多上左年紀會持老賣老
自以為自己人生閱歷比一般年輕人多
以為自己看透世事
實際卻係井底之蛙
生活係自己建立既資訊封閉既世界

你地都好仲忍到......
我就快要寫家書

唔係話學歷代表乜 但事實係好多呢D廢中廢老都係冇點讀書
通常有學歷多少少既都唔會咁 見識又多 但係掩住良心奶共既另計

如果你仲係學生，建議你忍下

如果養到自己就咪撚忍

俾個教訓佢 唔好出席佢個喪禮

我又係咁
啲親戚把口臭過屎坑 諗嘢又唔用腦
淨係睇tvb新聞就話人點點點
最衰屋企人叫我唔好同佢地嘈
我真係覺得我有日會忍唔住同佢地開火

之前我老母話學生搞事我屌撚到佢喊

咁就唔好比佢屈你啦
一拳鐘柒佢

佢唔同你講道理咪講拳頭囉

鈉攝取量多過你

最後果點先係重點
你提佢佢仲嫌你蠢

親戚係唔需要尊重 叔父當羊牯

我老豆其實應該本身係醒嘅
雨傘嗰陣好撐後生仔
好支持我出嚟
但經過四年CCTVB嘅洗腦
現在已成為紅底
最慘係佢仍然以為自己好撚醒
好聲好氣叫佢轉台
佢就話得啦識得分啦
識屁咩
無獨立思考無批評思考
睇少少以為自己知哂全部
又堅拒接收其他資訊
對住佢我好撚燥

啲上一兩代把鳩撚啦
細個我咪難力讀書囉，會考3A3B ，三大畢業
結果又係點？個腦永遠都係覺得我乜都係錯
買對cons 返去，又話「二百幾蚊買對布鞋」，係，當年仲係200幾
已經唔記得幾時開始，可能20歲倒，到宜家已經10幾年冇同佢地傾偈，最多係交代返唔返去食飯咁

少年你太年輕鳥
好多呢d自命好清醒既廢老，係好鍾意演野
一睇到新聞就會發表膠論um um沉沉
而且係瘋狂講，播完單新聞仲講好耐
全場無乜人應佢都繼續講，唔知博乜
已經wfc呢d垃圾既價值觀
但唔好煩9住曬啦屌你快d死啦

正常人嚟講，根本個新聞台睇2分鐘已經睇到燥，唔明點解我老豆可以開住成個下晝

所有藍絲都係咁

係呀
起初我仲有心機同佢分析
佢就唔聽唔講覺得自己啱哂
而家一見我出廳就轉台
避談到呢個地步
完全唔聽人講
CCTVB 我屌你老母呀！

仆街新聞台, 無論講緊D 乜, 個畫面都係學生掟野, 頂佢個肺啦, 悶唔悶

我呀媽：
我聽個「朋友」講 遊行真係有錢收嫁
1800蚊呀 但要比警察

：警察都係打份工姐 打人個啲係公安咋
「我朋友」話聽到佢地講普通話

點解咁中意「朋友」話？究竟識唔識fact check?

我直頭廳都唔出

樓主老母靚唔靚
驚唔驚俾人捉去性交轉運

跟住又話收錢又盛

好在佢成家都唔似佢

但佢都極冥頑不靈

最蠢嘅地方係蠢又要懶醒

係啊返工日日係戰場

好彩我屋企撐我地呢邊
雖然唔係好支持企前線
但係最少會出去撐場

其實個班人影響力真係幾大
我老母不嬲都獨立思考
比個班人講到佢要番嚟問我買唔買
例如咩特效枕頭 特效健康丸

我老豆電話就開新聞台, 再聽埋d 藍絲youtube , 兩樣都大大聲, 我就匿房算, 佢自己慢慢睇
然後我老母有一晚, 睇完新聞台話咩"示威者拆左路邊鐵欄", 隔一陣就同我細佬講"佢地拆左D 鐵欄, 破壞公物"
我真係屌一聲 , 不如話D 示威者吸左你D 氧啦

AGREE
最慘係佢地以為自己好醒
呢個真係冇得救

攞番文宣啲長輩圖大家鬥send可唔可行
唔俾覆咪即係俾人㩒住嚟打
Send圖記得用轉發
「嗱我無覆㗎 我轉發咋」

講差佬濫權佢地唔識

因為佢地唔會理解咩叫法治、法例

佢地淨係識小學雞知識，差佬捉人就做乜都得

無知係最恐怖

淨係三權分立, 佢地都唔叉明啦
淨係會覺得差佬就一定係正義一定係O岩晒
dllm 幾多新聞係差佬又非禮又偷野, llm 又叫人讀書, 好喇, 噤多大學生你唔信, 偏偏信d 毅進仔, 冇野雅?!

再講野立法會分組點票, 100% 肯定佢地唔明
淨係知道郁民, 長毛好嘈, 搞事
咁就仆街啦, 個制度係點玩法都唔知

上一輩文化水平教育水平低，又唔肯虛心學習，咪搞到個社會一直柒下柒下
諗諗下呢個都係亞洲人社會既通病

佢鍾意陰謀論咪講d陰謀論佢聽
元秋係國民黨奸細 葉劉想奪位 林鄭係英國派嚟 全部建制都不滿777 鼠王芬只係代表佢地出聲 中央想換777好耐但落唔到台 etc 滿足下佢嘅陰謀欲囉

華府通病 小人之心 鍾意猜度

they dont read

[深度分析]民意與民心的分別

社會進步得太快,世界根本一早變晒
港英時代好少人理政治,天下太平
仲拎佢地年代既經驗去睇世界,一早比時代淘汰左
但問題佢地根本唔會知,思想點會變

港英時代, 有公屋有居屋, 國泰民安, 經濟起飛, 覺得只要返工就會發達
不過宜家唔係, 公屋冇居屋冇, 經濟係起飛不過係佢地d 仆街上一代O既樓, 我冇樓O係手同我冇關, 返工唔見得人工高
成個社會已經唔同晒

屋企件廢老又係咁
扮哂中立又屌鳩後生仔
為左唔想嘈交連晚飯都出街食

有時間可利用airdrop傳送比身邊人
等長輩們都收到

我係咪同你同一個阿媽?
講中我阿媽D野

最廢係自己讀唔到大學開口埋口話大學生廢

串人地fresh grad 人工低

屌你做多人30幾年野走去同人鬥知唔知醜

無知都唔係最恐怖
無自知之明先係

道不同不相為謀
記住，未來係我地嘅，佢地唔會放得耐
我為我地自己打算冇咩責任去教化佢地

同埋會遺傳下一代

伯母係中國人定香港人？

原來唔係得我老母係咁
成日睇WeChat啲野真係會睇壞腦

人少，佢話係外國勢力比錢d人去示威
人多，佢話d人係羊群心理，仲自己造左個詞語叫豬群心理出來
極認同樓主一句話就係佢地真係覺得自己好聰明......

同佢講咩都話
我唔知
我唔理
我中立
今晚食咩？😐🤷🏻‍♂️🤯🤦🏻‍♂️

同我老母19樣

我其實好撚驚自己老左會係咁

你老母一定係用食指玩電話

好想救佢哋
好想用心解釋比佢哋知
但佢地就連接收都唔情願
而家我偷偷地login左老母個Facebook
幫佢like哂D正常傳媒同page
Delete 哂D HK01, 白粉報同廢老page
文宣戰要努力
救自己老豆老母之餘
分分鐘救埋人哋老豆老母
我地要努力

年輕一代應該唔會 接觸咁多野

食鹽多過你食米

唔知點救
我老母嚴重到, 唔知邊度聽返黎, 有條友用得微波爐多, 搞到隻手骨祜左, 之後飲熱檸茶, 隻匙又要拎返出黎
真係救命, 我首先就係唔會聽佢講

最後一句是重點

ching講起洗頭水
令我諗起我老母話大陸人啲頭髮好濃密
然後佢係唔知邊度聽講大陸人用番梘洗頭...佢就有樣學樣

同佢講共產黨都係靠造反起家

放心，唔係得你一個老母係咁

呢個真，上一代只會順從權威，只要是權威講出來就係正確
從來唔會思考背後理據
睇醫生會聽醫生講，只係因爲醫生個權威壓過自己
搵律師會聽律師講，只係因爲律師個權威壓過自己

本身佢地就覺得仔女係下位，無論個仔女做醫生律師都好
都唔夠自己食鹽食咗50-60年巴閉

我明呀
我老母成日同班廢老friend去兩日一夜大陸團
買埋成堆垃圾返嚟話好有用
一睇就知比傳銷呃鳩左
屋企有3大樽奶白色蜜糖，用膠樽裝嘅黑色果醋，仲有個比佢講到神咁勁嘅枕頭
唔洗講咁多
我家用已減
再買再減

9成廢老都係咁 你班友讀屎片 讀壞腦

其實佢地唔知佢地既思考模式唔係順從權威
佢地只係順從佢地自己果輩既人既思考模式而已
簡單D 黎講即係唔用腦諗野 朋輩講乜就乜 朋輩話醫生律師講既野岩就係岩
同時亦因為無乜接受教育 無能力分析 唔似而家乜都可以Google 相信權威變成習慣 如果連權威都唔信 佢地仲可以信乜
思考模式呢家野好難甩

你係唔係我家姐

唔好一味同佢地思維對抗駁嘴
順住佢地既思路，諗下有咩可以推佢地去諗唔同既方向，向番住我地

佢撐警我又撐警，成立埋獨立調查委員會幫警察伸冤！
佢話影響民生經濟，認同佢講短期影響再解釋長期影響會有外資走路
話俾佢地知咩係人權，言論自由，點解年青人咁驚變成中國，中國點樣封人民既口，點樣用公安捉人

講多d"真實"既資訊俾佢地知，表達我地既諗法同價值觀，我知道傾落係好撚嬲，但唔好動氣住，聽佢地講咩先，再諗下點議論落去，和而不同la做到，嘈黎佢地唔會聽，我係咁同佢地傾，嘗試拉佢地番中間

我老母都係
有病寧願信三姑六婆既偏方都唔睇醫生
成日話醫生想昆佢錢

電擊完唔會發覺病無好到㗎咩

唔洗反駁
但玩長輩圖

返大陸團當然去達x ，純玩唔買唔洗煩，最多帶你去買臘鴨，都真係有得食
但好得意係，佢地以前係好抗拒上網，覺得網上好多假野，所以叫我地上少啲。但正正係咁，我地先學識點分真假。好喇，到佢地宜家用電話上喇，就偏偏睇得最多濕鳩廢話，forward d 垃圾長輩圖
llm 我地喺icq 年代20年前已經玩完，佢地宜家先喺玩，真係睇到眼冤

都唔止上左年紀
後生都大把

從無進步過

呢啲有得救
就係比正確既資訊佢
拎埋去佢度叫佢睇

post連登堆長輩圖啦
呢d人先好控制
你唔係要說服佢
係要控制佢
班友本來都比民建聯控制開
反cup佢
叫佢支持警察成立調查局
還警察清白啦

我諗起, 有一堆圖, 講西方人同中國人分別
西方人係藍底黑人, 中國人係紅底黑人, O個堆

西方人家庭係四個人噤高噤大
而中國就係一個有高有低, 細路一定係最低

我有時覺得好辛苦, 我明明學O既野係西方思想, 但偏偏我要生存O係中國社會, 我諗個感覺有D 似性別性別認同要變性咁

你係咪講緊我老母？

YOU ARE NOT ALONE
因為咁一排無同我老豆講野
聽佢講野簡直激到我嘔血

其實對住呢類父母方法就係唔好討論
好似mk仔咁
佢問你出去做咩你就詐傻扮懵
唔知呀 出去行街囉
第一次佢肯定會屌柒你
呢個時候你千祈唔好駁佢 由佢講
之後冷處理佢 唔好同佢講政治
雖然呢個方法好撚仆街
但係父母一定最錫自己仔女
自己仔女無視佢肯定好心痛

然後等到佢放低姿態開始洗腦計劃

P

絲打對呢啲廢老post好熱衷，紅底post又有留言
btw講到尾都係垃圾儒家思想，之前嗰個大大聲肥仔就係可悲嘅產物之一

我記得張圖係中國人好寵個細路
我認爲中國人有幾個問題

第一，無人人平等既意識，晚輩要順從長輩，而唔係不論身份地位互相專重
所以成日會見到“呀仔你唔讀書，就好似前面個人咁做清潔喇”
（同時自己又唔係咩“上等人專業人士”）

第二，群體意識太重，唔鼓勵獨立思考
喜歡杯葛與自己不同既人，不同意見出現，唔會理性討論，只會用人數鎮壓少數意見

第三，醬缸文化，死不認錯
當有人俾意見中國人，慣性唔係思考自己係咪真係錯
面對批評最鍾意發脾氣，拉人落水，轉移視線，吐烏水抹黑其他人
（e.g: 有人掉磚，所以反修理=錯誤；搵個後生仔拍段片抹黑對手）

仲要唔信科學，自己覺得係就係，成尻日話咩排毒，身體好多毒素

認同，但其實都唔少老人家反修例，如果經佢哋把口講就會work , 所以點解長輩圖work

仲要好似眾人皆醉我獨醒咁。

文革分化成功

我地係咪同一個老母

point 1, 2) 明明自己又係高學歷, 好喇, 到我高學歷喇, 都唔見得聽我講, O徒氣
point 3) 好喇, 當我溫和D, 唔好分對與錯, 我分適合唔適合, 鍾意唔鍾意
都冇嫁, 個腦只有錢, 有錢就叫佢殺人都得咁
講咩核心價值, 其實都係bullshit, 都係一個字: 錢

其實問題核心係民智尚低
就算呢一刻
你說服到兩老支持你
下一刻佢地又會好多野唔明

所以 我地呢一代做既野係為左下一代
唔係 亦唔需要為上一代

佢地慢慢都退休
老去 更加對社會冇左批判思考

我認為唔使理佢地
時間會證明邊一面係岩

新一代 特立獨行

diu same

睇來你屋企人係離地中產個類
搵到錢就乜都得

港豬基本係咁

不是啦, 我屋企係97 輸家, 俾親戚累事, 一鋪永不翻身
之後就越黎越dup

高學歷+唔聽道理+一鋪永不翻身，都幾傳奇

whatsapp可以靜音，set靜音夠一年(max)，到時再續。同埋可以唔顯示notifications
去到呢個位你同quit左group差唔多，但佢地又無得逼你關靜音

一年見唔到幾次就扮病扮唔得閒啦
你無責任走出去俾佢發洩

對住呢班傻閪最好嘅方法就係誇張曲線咁認同佢哋
例如飲緊茶就大聲講:姨媽你講得真係無錯呀！支持警察開槍殺晒佢哋！唔聽話反祖國呀啦！

oh nonono, sor,
原來我打漏左個字, sor
佢地唔係高學歷, sorry sorry

睇黎好多人屋企父母都係咁 ....

O個時90 年初抽到居屋, 跟住過幾年就俾親戚累事, 居屋都賣鳩埋, 從此898

巴打唔使灰心,幫手搞一搞伯母部手機
由fb、youtube等入手
等佢d首頁影片同like咗d page彈多d唔同新聞同tvb唔會播的片
自己醒覺係有效過俾人屌醒的

老一輩成日以為自己食鹽多過人地食米由佢柒啦

不妨入黎睇睇
或者幫到你

應對「致年青人」嘅最好方法